**3107. – Kochia hyssopifolia** Schrad. – Plante annuelle de 30-60 cm, finement poilue, à tige blanchâtre, dressée, très rameuse, à rameaux raides et étalés ; feuilles vertes, minces, planes, lancéolées-linéaires, aiguës, atténuées à la base, à 1 nervure, les florales petites, laineuses à la base, dépassant les glomérules ; ceux-ci velus, en épis multiflores, raides, non flexueux, formant une panicule étalée ; //périanthe fructifère muni d'épines en alêne, non dilatées à la base, tronquées au sommet, presque aussi longues ou plus longues que son disque.//
Naturalisé dans les Bouches-du-Rhône, à Aix, sur les bords de l'Arc. – Europe orientale ; Asie occidentale et centrale ; Afrique septentrionale. = Août-octobre.